
        const quizData = [
            {
            Num:"1",
            question: "Tous les eleves sont……………………..classe ",
            a: "a",
            b: "en",
            c: "de",
            d: "au",
            correct: "",
            },
            {
            Num:"2",
            question: ". Edem aime……………………..riz",        
            a: "les",
            b: "le",
            c: "la",
            d: "des", 
            correct: "b",
            },
            {
            Num:"3",
            question: "Kokui et Janette sortent ……………amie Adjo",            
            a:"leur",
            b: "sa",
            c: "ses",
            d: "leurs",
            correct: "a",
            },
            {
                Num:"4",
            question: "Le professeur dit bonjour ……………..élèves quand il arrive en classe",
            a: "a",
            b: "aux",
            c: "des",
            d: "les",
            correct: "b",
            },
            {
                Num:"5",
            question: "………………coûte ta jolie robe?",
            a: "Combien",
            b: "Comment",
            c: "Pourquoi",
            d: "Que",
            correct: "a",
            },
            {
                Num:"6",
            question: "Joshua vient du Ghana; il est de la nationalité……………..",
            a: "ghana",
            b: "ghanéen",
            c: "ghanéene",
            d: "ghanéens",
            correct: "c",
            },
            {
                Num:"7",
                question: "A l’âge de deux ans, …………..append à parler.",
            a: "nous",
            b: "on",
            c: "tu",
            d: "j'",
            correct: "b",
            },         
            {
                Num:"8",
            question: "La plupart ……………enfants aiment s’amuser.",
            a:"de",
            b: "d'", 
            c: "du",
            d: "des",
            correct: "d",
            },
            {
                Num:"9",
            question: "Abena se cache ……………….la porte.",
            a:"sur",
            b:"près",
            c:"derrière",
            d:"vers",
            correct: "c",
            },
            {
                Num:"10",
            question: "Mon pantalon est bleu mais ……………de Pauline est noir.",
            a: "celle",
            b: "celui",
            c: "celle-ci",
            d: "celui-ci",
            correct: "b",
            },
            {
                Num:"11",
            question: "Aba n’a pas ………………..pour laver ses vêtements",
            a: "d’éponge",
            b: "de savon",
            c: "de serviette",
            d: "d'huile",
            correct: "b",
            },
            {
                Num:"12",
            question: "Le petit Kwame dit toujours la vérité; il est très …………………..",
            a: "honnête",
            b: "patient",
            c: "poli",
            d: "jovial",
            correct: "a",
            },
            {
                Num:"13",
            question: "Le français, les mathématiques et les sciences sont des …………que nous apprenons à l’école.",
            a: "sujets",
            b: "objets",
            c: "jeux",
            d: "matières",
            correct: "d",
            },
            {
                Num:"14",
            question: "Ma petite sœur est ………………en anglais, elle a toujours de mauvais notes.",
            a: "faible",
            b: "fière",
            c: "gentille",
            d: "paresseuse",
            correct: "a",
            },
            {
                Num:"15",
            question: "Le bateau voyage sur ………………….",
            a: "l'air",
            b: "l'eau",
            c: "la route",
            d: "la terre",
            correct: "b",
            },
            {
                Num:"16",
            question: "Kweku ne peut pas bien …………………; c’est pourquoi il prononce les mots lentement.",
            a: "écrire",
            b: "lire",
            c: "marcher",
            d: "travailler",
            correct: "b",
            },
            {
                Num:"17",
            question: "Cet élève salue les grands et les petits; il est très ………………………",
            a: "courageux",
            b: "joyeux",
            c: "heureux",
            d: "respectueux",
            correct: "d",
            },
            {
                Num:"18",
            question: "Baba Ali aime …………………la pipe chaque soir.",
            a: "boire",
            b: "croire",
            c: "fumer",
            d: "manger",
            correct: "c",
            },
            {
                Num:"19",
            question: "Maman va chez la ………………pour se laver les cheveux.",
            a: "coiffeuse",
            b: "commerçante",
            c: "couturière",
            d: "cuisinière",
            correct: "a",
            },
            {
                Num:"20",
            question: "Je suis heureux de vous …………………mon ami. Il s’appelle Sébastian.",
            a: "annoncer",
            b: "déclarer",
            c: "nommer",
            d: "présenter",
            correct: "d",
            },
            {
                Num:"21",
            question: "Un ___31___ homme a acheté une belle bicyclette rouge.",
            a: "vieil",
            b: "vieux",
            c: "vieille",
            d: "vielles",
            correct: "a",
            },
            {
                Num:"22",
            question: " L’après-midi ___32___ même jour, il conduit –--------–nouvelle bicyclette jusqu’ –--------–ville–--------–. ",
            a: "de",
            b: "du",
            c: "des",
            d: "de la",
            correct: "b",
            },
            {
                Num:"23",
            question: " L’après-midi–--------–même jour, il conduit___33___ nouvelle bicyclette jusqu’–--------–ville–--------–. ",
            a: "sa",
            b: "son",
            c: "il",
            d: "lui",
            correct: "a",
            },
            {
                Num:"24",
            question: " L’après-midi–--------–même jour, il conduit–--------–nouvelle bicyclette jusqu’ ___34___ ville –--------–. ",
            a: "au",
            b: "aux",
            c: "en",
            d: "à la",
            correct: "d",
            },
            {
                Num:"25",
            question: " L’après-midi–--------–même jour, il conduit–--------–nouvelle bicyclette jusqu’–--------–ville ___35___. ",
            a: "voisin",
            b: "voisine",
            c: "voisines",
            d: "voisins",
            correct: "b",
            },
            {
                Num:"26",
            question: " Il aime ___36___ vite.",
            a: "va",
            b: "vas",
            c: "allez",
            d: "aller",
            correct: "d",
            },
            {
                Num:"27",
            question: "Par conséquent, il est fâché ___37___ monsieur Karim qui traverse __________ la grande rue de la ville.",
            a: "à",
            b: "avec",
            c: "contre",
            d: "pour",
            correct: "c",
            },
            {
                Num:"28",
            question: "Par conséquent, il est fâché __________ monsieur Karim qui traverse ___38___ la grande rue de la ville.",
            a: "lentement",
            b: "lentes",
            c: "lente",
            d: "lent",
            correct: "a",
            },
            {
                Num:"29",
            question: "– Vous marchez comme si la rue est à ___39___ ; crie le cycliste.",
            a: "vous",
            b: "toi",
            c: "eux",
            d: "moi",
            correct: "a",
            },
            {
                Num:"30",
            question: "– Et vous ? Répond monsieur Karim, vous ___40___ comme si vous avez acheté cette rue.",
            a: "conduis",
            b: "conduit",
            c: "conduire",
            d: "conduisez",
            correct: "d",
            },
            ];
            const quiz = document.getElementById("quiz");
            const answerElements = document.querySelectorAll(".answer");
            const questionElement = document.getElementById("question");
            const a_text = document.getElementById("a_text");
            const b_text = document.getElementById("b_text");
            const c_text = document.getElementById("c_text");
            const d_text = document.getElementById("d_text");
            const questionNumber = document.getElementById("questionNumber");
            const submitButton = document.getElementById("submit");
            let currentQuiz = 0;
            let score = 0;
        
            const deselectAnswers = () => {
                answerElements.forEach((answer) => (answer.checked = false));
                };
                const getSelected = () => {
                let answer;
                answerElements.forEach((answerElement) => {
                if (answerElement.checked) answer = answerElement.id;
                });
                return answer;
                };
                const loadQuiz = () => {
                deselectAnswers();
                const currentQuizData = quizData[currentQuiz];
                questionElement.innerText = currentQuizData.question;
                a_text.innerText = currentQuizData.a;
                b_text.innerText = currentQuizData.b;
                c_text.innerText = currentQuizData.c;
                d_text.innerText = currentQuizData.d;
                questionNumber.innerText = currentQuizData.Num;
                };
                loadQuiz();
                submitButton.addEventListener("click", () => {
                const answer = getSelected();
                if (answer) {
                if (answer === quizData[currentQuiz].correct) score++;
                currentQuiz++;
                if (currentQuiz < quizData.length) loadQuiz();
                else {
                quiz.innerHTML = `
                <h2>You answered ${score}/${quizData.length} questions correctly</h2>
                <button onclick="history.go(0)">Play Again</button>
                ` 
                //location.reload(true);
                setTimeout(function () { location.reload(true); }, 50000);
                }
            
                }
                });
           
        
        
        
        